究竟係火牛壞定底板壞定cpu壞？

而家有部機幾個情況
1. 開機停左喺底板畫面，㩒乜制都冇反應，試過換ram都係同樣情況，亦試過拔哂ssd同hdd嘅線，都係開唔到機
2. 拔左電源一分鐘再插，㩒開機制冇反應，風扇轉咗一下就停，等多兩分鐘就着到開到機，但底板着咗幾秒紅燈
3. 開機後正常運作，但部機一休眠就會用唔到，重覆1嘅情況

而家唯有唔熄機用住先，有冇人知係邊樣嘢壞？

底板壞。試下 reset BiOS（將粒鈕型電拎出來一陣）